港產機械人進駐酒店 識避障自動送餐上房招呼隔離住客

受武漢肺炎疫情影響，在全世界都講求「社交距離」的情況下，機械人能分擔部份人類的工作。近期香港南區L'hotel Island South酒店引入了3個機械人，能將食物、飲品派送到指定的隔離樓層，減低酒店員工與隔離人士的直接聯繫。酒店總經理Winnie Wu指出，其實自動化計劃早在去年年中至年底已籌劃，到今年3月，3個送餐機械人（分別稱為Genie、Gena及Genius）到埗，剛好可在疫情中大派用場，為隔離住客送餐。

其實外地都有酒店引入機械人員工，今次香港酒店引入的送餐機械人都是外國產品？其實這3個機械人是由本地機械人公司Rice Robotics所開發。Rice Robotics CEO兼創辦人Victor Lee表示，公司於2019年初成立，研發了約9個月就生產了第一代外形有如電飯煲的送餐機械人。香港有開發機械人專才？Victor指，香港的大學不時會有機械人比賽，香港是有這類人才，只是不太有以機械人為商業模式的公司。

Victor說，開發上最大的挑戰是怎樣設計出一個可應付於不同場景的機械人，因為在酒店或醫院中應用的實際情況都不相同。如目前這款送餐機械人，體重達90kg，重量集中在底部，行走時不易翻；行動速度最高可達每秒0.7米，亦能在多至10度斜坡上行走；機械人內的儲存空間可存放8杯飲品或2個餐盒，最大負重量可達30kg，不過，為免行走時打翻食物或飲品，實際應用時最多可放10至20kg物件，移動速度亦會慢一點。

將機械人帶到新地方工作，事前都要先到場地走一次、熟悉地形，然後收集有關環境數據以作日後認路之用。Victor指將機械人帶到這間酒店培訓時，共用上約5小時走遍大堂及各樓層，成功認路後就可正式上班。不過酒店會有其他客人行走，機械人會不會撞到客人？其實機械人設有3組感應器：光學感應器可判別40米範圍內物件，深度鏡頭作避障用途，超聲波感應器則可判別玻璃或反光物件。記者嘗試突然衝出攔在機械人前進路線的前方，機械人是懂得急停及轉向避開障礙物繼續前往目的地。

Victor不諱言因疫情影響，令大家對機械人應用的認識多了，認識到機械人能減少人與人之間的接觸。不過疫情終有一天會過去，當大家毋須隔離時，送餐機械人還有沒有其他用途？Winnie說他們的想法不單是只用機械人提供送餐服務，「在日常酒店運作中，客人都會要求不同物品，如多一套牙膏、牙刷或毛巾等等，我們會將這3位機械人稱為傳遞機械人，日後可作其他服務。而酒店亦考慮會在其他系統及範疇上引入自動化設施，如提供自動化Check In櫃位等。」

第一代送餐機械人已開始上班投入服務，Victor亦開始籌備下一代產品：「不少客人都查詢，如機械人載運空間能否增大、能否一次過傳送到數個地點才回程等等。我們早就計劃了開發不同種類的機械人，如較高身的，或消毒用途的。」Victor說，一款新機械人的開發周期約6至9個月，加上投產，約一年時間就能完成。真希望一年之後，全世界各地人民都能除罩相見。

日本有好耐

有港產性愛機械人未

真係好難得有本地機械人公司

咁又點？ 香港有係一件好事

啱 有冇人幫手起一起間公司底？

唔係藍絲嘅就要大力撐

agger 肯引入應該係一件好值得鼓勵嘅事

連登老屎忽：
香港人工貴
香港無地方
租金貴
研究要大量資金
香港無技術
香港無人材
(自己加幾千萬個理由）

係事實，所以本地機械人公司真係萬中無一

wowwee好早有啦
冇人知姐

撐乜9姐 買部放屋企咩

完全唔同定位既公司

我想要west world 個種接待員

又有人要失業了...

跟住俾人記錄哂啲data

硬係覺得會有班臭閪港女，阻碇廢老，濕鳩細路係都要企係個機械人前面阻住佢過

戒J 啦

就算有都唔關見過SJ條能樣事啦

我都係人，我都需要性愛架

屌鐵

乜病毒唔係可以依附死物幾日㗎咩？

硬係覺得有港產性愛機械人，都係會整到閪口閪面、寸寸貢咁

港產特色